<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- Ejercicio 2: Capitales de Andalucía
     Información sobre las capitales de Andalucía.
-->

<andalucia>
    <capital>
        <nombre>Cádiz</nombre>
        <datos>
            <descripcion>Cádiz es una ciudad y municipio español, capital de la provincia homónima, en la comunidad autónoma de Andalucía. Con 111,811 habitantes (INE 2023), es la ciudad más poblada de la bahía de Cádiz y la tercera de la provincia tras Jerez de la Frontera y Algeciras.</descripcion>
        </datos>
    </capital>
    
    <capital>
        <nombre>Sevilla</nombre>
        <datos>
            <descripcion>Sevilla es un municipio y una ciudad de España, capital de la provincia homónima y de Andalucía. Contaba con 684,164 habitantes en 2023, siendo la ciudad más poblada de Andalucía y la cuarta de España.</descripcion>
        </datos>
    </capital>
    
    <capital>
        <nombre>Málaga</nombre>
        <datos>
            <descripcion>Málaga es una ciudad y municipio español, capital de la provincia homónima, situada en la comunidad autónoma de Andalucía. Con una población de 586,384 habitantes a 1 de enero de 2023, es la segunda ciudad más poblada de Andalucía.</descripcion>
        </datos>
    </capital>
    
    <capital>
        <nombre>Huelva</nombre>
        <datos>
            <descripcion>Huelva es una ciudad y municipio español, capital de la provincia homónima, situada en la comunidad autónoma de Andalucía. Cuenta con una población de 142,532 habitantes (INE 2023).</descripcion>
        </datos>
    </capital>
    
    <capital>
        <nombre>Jaén</nombre>
        <datos>
            <descripcion>Jaén es una ciudad y municipio español, capital de la provincia homónima, en la comunidad autónoma de Andalucía. Cuenta con una población de 111,888 habitantes (INE 2023).</descripcion>
        </datos>
    </capital>
    
    <capital>
        <nombre>Córdoba</nombre>
        <datos>
            <descripcion>Córdoba es una ciudad y municipio español en Andalucía, capital de la provincia homónima, situada a orillas del Guadalquivir. Alberga una población de 323,763 habitantes en 2023.</descripcion>
        </datos>
    </capital>
    
    <capital>
        <nombre>Almería</nombre>
        <datos>
            <descripcion>Almería es una ciudad y municipio español, capital de la provincia homónima, en la comunidad autónoma de Andalucía. Es el centro neurálgico de la Comarca Metropolitana de Almería.</descripcion>
        </datos>
    </capital>
    
    <capital>
        <nombre>Granada</nombre>
        <datos>
            <descripcion>Granada es una ciudad y municipio español, capital de la provincia homónima, en la comunidad autónoma de Andalucía. Está situada en la parte central de la comarca de la Vega de Granada, a una altitud de 680 metros.</descripcion>
        </datos>
    </capital>
</andalucia>
